LIHKG 箍牙集中討論區 14

個個post都有人問邊個牙醫好
其實大家可以去下面個list慢慢揀
牙齒矯正科專科醫生名單

開始箍牙之後大概一個月覆診一次
所以揀個近屋企嘅會比較方便
如果排牙唔係好亂/budget有限
搵普通科牙醫都得
普通科牙醫名單

請問有無人試過 箍左一排 突然成排牙好酸軟？

次次換完鐵線都會

冇換鋼線一排早幾日覆診竟然同我換鋼線

專科同普通價錢差幾多左右?

下個禮拜上箍

我係啱啱上箍 過左兩個星期 無痛 突然之間 好酸軟 係咪正常

好正常 你d牙無時無刻都郁緊
唔係突然對冷熱敏感就得

唔係次次換？

想問屯門箍牙有冇好介紹？

想問到底康齒堂指定同唔指定醫生其實cool出嚟有冇分別

死喇 本身我啲大牙無事
最近飲水開始敏感

我嗰陣冇指定要星期六睇都要等一個月

我唔係 因為我係牙疏先去箍 一早已經拉返齊 依家一路都係對緊位

柏麗？

係呀

想問帶嗰條橡筋食野洗唔洗除架？
因為我見好多都話要除
但我個醫生叫我唔好除

萬五至兩萬左右

無所謂
大不了咪吞咗落肚再屙返出嚟
條橡筋唔緊咪唔除囉

琴日做完consult,醫生話完剝4隻牙加2隻智慧齒。
好驚剝完個口會痛成日。

又唔係一次過剝

如果揀隱適美 牙醫係咪相對無咁重要？

你條橡筋唔影響你食嘢咪得同埋既然你醫生都叫你唔好除咁當然係聽醫生講啦

都要清楚佢話要剝嘅牙正唔正常

星期二剝咗牙 本身第二日已經止晒血
今日唔知咩事突然傷口又出番血
唔知係咪我食番固體食物整到傷口

我一樣係有少少哨，之後而家剝左4定唔知5隻，都冇話似呀婆 ，可能我本身多牙唔夠位生

其實隱色美同傳統差幾多阿？
今日去consult隱色要50k

同你情況差唔多，我覺得磨牙唔太好
如果你本身牙比較逼同多，要磨幾多先可以磨返齊同夠位

本來上個禮拜拆
不過我同牙醫講話帶左橡筋之後條中線就會齊
一唔帶就會隔一兩個鐘就移翻原位
佢就話咁等多一個禮拜
呢個禮拜情況都係一樣
聽日就拆啦
點算好
好驚

Thanks巴打，
如果價錢差唔太多都係最多4萬尾的話
我諗5萬都會deal

磨左傷左法瑯質以後好易蛀

同佢講唔拆住囉

而家等緊入去見醫生
情況好似有好轉

今日上左箍 不過無用到鐵戒指

直接痴鐵釘 其他用陶瓷粒粒

箍完門牙同下排差3mm算唔算正常？醫生話我塊面歪所以好難再郁 如果想再郁就要再磨牙la 但磨太多會影響食嘢

有冇巴絲去過屯門江如昌醫生度箍牙？
佢話箍透明新技術要55000

我意思上下排牙拍埋嘅時候，前後相差3mm，因為上排牙係前過下排少少

有無問佢係咩新技術

較緊完食嘢痛 食止痛藥有無用？約個時唔記得要整牙 約左人食飯

戴左Retainer係咪唔可以飲有色既飲品?

想問下上箍係咪真係好痛？
會唔會話排牙冇咁亂就冇咁痛？
個醫生黎緊先幫我上上排 一個月後先上埋下排

無咁亂 咁郁既幅度無咁大
可能無咁痛/痛既時間短啲

我都有試過呀
都正常既

我一開始都係擔心哩個問題
我本身d牙好亂同有疊住 少哨
不過最後都係剝左4隻牙
整體上塊面係瘦左既 始終剝左牙 冇左牙骨承托
之前有牙套臉，依家好返少少 可能食多左嘢
同埋都儘量咀嚼多d，希望牙套臉唔會嚴重落去

你consult左幾多個醫生？
如果你好care哨果個問題，唔剝牙既話又未必符合到你要求

我之前consult左幾個，有d 就話上下剝1隻 再磨
有個又話剝4隻
有個又話下邊可以唔洗剝，只磨

果陣都考慮左好耐好耐先做到決定

我 consult左6個專科
有d照哂 x ray 印埋牙模
有2個感覺佢冇信心箍好我，所以連x ray 都冇照到
我本身包包面架

真係個個唔同方法
所以我好明你既煩惱

不過如果你想改善哨牙 可能真係要剝牙先會收得入d

你自己有冇心水邊個好d?

黎緊打算去箍
如果想個下顎線條靚啲同向後啲
係唔係落骨釘會比較好？

一月尾打過去話排期排到六月，諗住佢個朵幾好就等吓啦，點知前幾日打過嚟，話已經唔收新症，要取消我個consultation WTF

第一次上箍～請問大家只係痴粒粒同上鋼線？未會拉緊?上完之後真係無咩感覺

而家整retainer要幾錢左右？

我係，本身都以為無咩感覺 直到夜晚食飯

有黑三角點算？未拆箍仲有無得救？

我有少少怨怨地~~咁你係咪分開兩次上下箍?

我一次過箍晒上下排

有無巴打同我情況一樣？

有冇巴打試過沙田牙醫專科梁醫生

主要想搵專科 想問有冇巴打知呢位好唔好

或者沙田區附近有咩專科好推介

正常咬合應該係上排牙剛好包住貼住下排牙
但係咁樣個嘴可能會無咁凸
所以由側面睇既話下巴到鼻個條斜線會無咁靚
我之前consult過既醫生會問我想箍到幾入先
佢覺得亞洲人有少少哨牙先靚

牙醫而家同我講可以隨時拆箍
但係智慧齒前面隻大牙飛左出黎
佢本身無打算箍好但而家問我箍唔箍番
佢話個鐵圏一定會磨損個嘴同生痱滋
有無人係有箍到大牙，可唔可以比下意見？

有無將軍澳 寶琳附近既介紹下
女朋友想箍 幫佢搜集下資料

置頂個list到搵左好幾間 但唔知邊間風評好

27歲
諗緊咁大仲箍唔箍好

宜家醫生話要拉返我下排出黎少少 我驚會有啲怪

我都啱啱上星期一上咗箍 完全無感覺 食咩都得 不過我仲未上門牙犬齒啲粒粒 個醫生話要收咗個mok牙窿先

有無巴絲喺佐敦岑x 到箍緊？
利申： 骨性倒及 consult咗佢斷斷續續兩年 啱啱先上箍

我大牙都係普通粒粒
冇用鐵圈

會做正顎？

有冇巴絲打揾過梁訓成 過兩日去Consult好緊張

旺角箍牙有沒推介？

絲打可唔可以幫手做refferal?

都係差唔多年紀開始箍牙

唔會呀 做個camouflage算 正顎太恐怖

Attachment 真係好易甩
今日3點幾痴 頭先食野就甩左粒
已經好小心慢慢咬

箍緊牙嘅你哋影證件相會唔會露齒笑
嘴突+個箍頂住 唔露齒個嘴笑得好怪一舊嘢咁
但又唔係好想露齒show個箍岀嚟

正式證件相唔係一向都唔可以露齒？

見工相

我十年前回鄉證都可以 (回鄉證要求高過passport)

我都想箍牙 排牙好齊但哨哨地 驚箍完變到唔齊 有冇邊間推介

有冇人係箍咗三年或以上？

如果而家22歲先箍 係咪要晚晚帶牙膠
另外想問下大陸箍同香港箍價錢大約幾多

啲粒粒好易甩 琴日食野甩左粒 今日刷牙又甩多粒
btw我岩岩先上箍 我係分開兩次上 但我上完都可以照食硬野 唔係好痛係正唔正常

我都係啱上完一個禮拜 一樣係唔痛
btw點解要分兩次上 絲打箍緊邊個醫

點解會夠膽上大陸箍

利申 畢業先嚟箍

我自己有有少少哨牙 好耐之前睇過一次話要mok4隻牙
想問下大家係點揀箍隱適美定傳統？

我都唔知 佢分左兩個星期上
我係張尤卓醫生 係天水圍

第一次睇牙醫預約個時話想箍牙
咁睇完照完xray ar個啲就幫我箍咗上排先
話過多一排再幫我上下排牙
係咪真係快得別誇張

Btw我啲牙本身都幾大粒 佢睇完之後話建議我磨牙 再之前睇個醫生佢話要剝4隻所以就無箍到⋯磨牙係咪好易甩牙架好驚

港島有冇推介
40k-50k budget

好似話D粒粒易唔易甩係天生
我箍牙大力食野/刷牙都未甩過
我有個朋友飲流質野,都唔會甩

我都係呀屌
但想問絲打你甩完係下次覆診再痴
定即刻約時間
如果下次覆診先痴（講緊一個月後）
呢個月係照跟平時咁換牙箍定戴同一副戴到覆診
冇計 聽過啲巴絲話冇attachment啲力差好遠
照換都唔知有冇用

其實隱適美同傳統速度上差得遠唔遠,我去康齒堂睇佢hard sell我隱適美話一樣,有d質疑

我打左去 跟住問左我下次覆診時間 佢見隔好耐就幫我約左今日整
我岩岩上完啦 仲上埋之前上唔到個啲

想問下有冇人箍箍下戴咗介指嘅後牙痛

唔洗戴 照痴粒粒 好似好流咁

差好遠

[member]係康齒堂到箍 如果唔係特別方便 可以睇定d 再揀下 d姑娘都幾粗心大意

我簽合約個日 本來話包固定器 個姑娘冇剔包固定器個一欄 好彩我見到提佢

之後收到動畫 發現下排會有黑三角 我就打去問幾時可以見醫生 姑娘先同我講嚴重既case先會約醫生講解 仲話最快既booking係2個月後 話先幫我轉接去問做醫生助手個d姑娘 答唔到我就幫我約醫生 咁個助手就話答我唔到 會叫同事一陣打比我約時間見醫生 點知冇打番俾我 我第二日打過去 佢又俾另一個姑娘聽問佢咩都話答唔到 但又唔想比我見醫生 同我講個動畫唔係最終結果 仲會微調 叫我箍完 有問題再同醫生提出

仲要第一次剝牙前 姑娘教我戴箍 我問佢我一陣剝完牙幾時戴箍 佢同我當晚就可以 我都o咀 之後問另一個姑娘叫我起碼2-3日先好戴箍

咁我星期六上attachment 當晚就甩左一粒 今日打電話過去 姑娘同我講甩一粒唔緊要 甩三粒先再打上黎約時間補 依加要等下次覆診再幫我痴 下次覆診係2個月後[/member］

邊間分店 我比左3000未比尾數

火炭呀 不過醫生幾好人

上完下排箍第二日痛到刷牙掂到啲牙都痛 正唔正常

見成日愛康健賣廣告
況且羅湖一出就係了

遊醫生？

康齒堂未上箍 追完post極不安

正常 嗰陣我日日食薯蓉飲朱奶吊命

我半指定遊醫生 實際係黃醫生

今日落左藍色橡根 唔覺痛係feel到有野zip住咁
想問下落箍係咪會痛好多

橡筋先係最痛

上左箍之後好哨 嘴突
睇唔慣

上左上排箍幾日 下星期先上埋下排
但已經feel到上下排咬實同之前唔同左係咪心理作用
同埋呢到有冇人都係要打骨釘 係咪好痛？

打骨釘個過程我可以話無感覺，可能就打麻醉藥有少少比針桔一下咁樣囉，麻醉藥過後都會有少少漲痛感、痺痺地咁樣囉，最多痛半日。最痛係比骨釘磨到旁邊牙肉，每次個咀一侑都會磨到，依加仲越磨磨深，唔知磨到幾時

我個牙醫反而話唔需要骨釘可能佢慣咗傳統啲嘅做法
好怕後面啲大臼齒會拉前咗 嘴更加突

有冇人有同樣情況

呢兩日突然間套咗鐵環粒大臼齒壓落去勁痛 冷熱又無嘢

估唔到希望剝牙同上箍唔痛

過兩日你咬野就隻牙就”怨”到仆街

有冇人知白瓷粒實際係咪真係好睇好多？

想問下箍完之後啲啲牙係米會貼齊
就黎拆得箍但係鐵圈同門牙附近都有條~1mm既牙罅
用牙線可以直上直落穿過
問過醫生但佢都係話拆得

好睇勁多倍
睇都睇唔出有箍牙

功力係咪得9成

真？

依家技術進步左好多
已經同傳統粒粒一樣
我自己一上箍第一日已經將門齒收返入
不過我一開波已經係用勁粗既鐵線所以拉力好勁
所以決定功力既係鐵線而唔係粒粒

有冇邊個牙醫箍得好可以介紹下
或者想consult有冇推介

Agger
本身係骨性倒及
箍左4個幾月下排牙已經收翻入去比上排及住
仲要第一個月只係箍左下排6隻
快到有d意外
同埋真係好唔顯眼
Selfie 大頭都只會見到少少反光嘅鐵線
同人面對面講野對方先留意到你箍緊牙
不過拉橡筋一開口講嘢就好明顯

你箍下排邊6隻？
利申都係骨性倒及 淨係落咗下排大小臼齒無落門牙 醫生話想收咗啲窿先想知個倒及幾時改善到

兩邊嘅犬齒 第二小臼齒 同第一大臼齒
佢嗰陣話比我適應下箍牙嘅感覺先
第2個月就上下排上曬了
我而家只係e起排牙嗰陣下排門牙係翻上排後面
d咬合都係亂七八糟
箍左4個月多d算係咁
個牙窿一直都係度 只係細左少少
唔係笑得太燦爛都唔會見到

倒及個定義係睇上下第一大臼齒嘅關係
我覺得骨性嘅話下排隻臼齒點都會前過上排
咁睇嘅話我相信我呢世都叫有倒及
我箍牙只係希望可以有自信咁e起排牙笑

我都係呢個
上個月開始戴

加油

有無問到大概箍幾耐？我個牙醫話兩年半到三年似想拉長嚟搞 我都想佢第二個月就上曬所有粒粒

btw你係專科？

係專科 都要兩年半呀
我自己都預左三年

真係開始痛同怨但係係兩邊虎牙

箍左4個月 隻虎牙日日都怨怨地

就嚟grad先嚟箍3年出嚟做嘢勁明顯 唔知有無得叫佢轉返上陶瓷粒粒

錢姐

你肯比錢我諗佢都唔介意幫你拆箍再上既

唔係掛早兩日仲聲大大話唔痛依加開始咬唔到野

巴絲求救啱啱食食下飯喺個口跌出黎，唔知係野食跌出黎定係牙箍啲橡筋有冇人知道係咪鐵粒中間啲橡筋

因為收牙窿第一隻就係拉犬齒
佢次次都會額外加條鐵線綁住犬齒同小臼齒
真係咬親野都會怨

我都就grad
不過我係陶瓷粒粒
其實依家條鐵線越嚟越粗 開始明顯
但我自己唔係好介意

你箍左幾耐先開始幫你收牙窿?
我4個幾月到而家都仲係排齊緊D牙未開始收

Day 1 就收
我淨係剝左下排2隻
我下排本身齊
得上排亂
所以收牙窿係同步做

醫生有冇話預你要箍幾耐呀？
我剝4隻預2年半

佢話2年半

我諗嘴突唔落骨釘箍真係成效不大？
我都認同consult多幾個牙醫先箍保險d
但係consult真係好貴而家睇左三個都未搵到岩
但已經洗左$4000

哩條 power chain黎

係啊
咁你諗成點呀 剝唔剝牙？
真心係母親的抉擇 我果陣都諗勁耐

咁多位巴打係咪頭個comment 個list 度揀
但冇價錢同評論 點揀邊個好啲

我上排牙唔係好夠位 都唔套對中線 如果要箍齊會磨小小大牙再成排拉入 牙醫講左傳統箍會落骨釘拉
聽講箍穩適美要好自律 好怕自己冇咁既決心
想問下各位巴絲箍傳統好定穩適美好

啱啱食牛肉食到條藍色橡根zip左牙肉入面整唔返原位想問下抆走佢得唔得

傳統透明粒

窮學生好想箍牙，但屋企人話要成幾皮嘢太貴
而我啲牙都幾嚴重嘅，哨牙不特止仲打斜嚟生，個個fd都叫我去箍牙
三、四萬蚊如果分期付款都都可以負擔到嘅，但聽講要喺半年內還晒，咁又真係難咗啲
想問下有冇啲牙醫可以平平地做我個case，而又可以俾多啲時間我分期俾錢？

唔會半年內比哂啦
好多牙醫都會每次覆診先比錢
直到比完為止
我就每月一千

想問唔拔牙箍 係咪箍完會變哨

愛康健， 每個月找600 蚊，分期直到你落cool個日，無限時間內找曬數，係上托之前俾50% ，之後每個月俾600。利申： 係愛康健cool完就快兩年，好滿意，佢可以免費幫你consult，但照CT 要俾300蚊。

要睇case嫁喎 我冇剝牙

consult果時問醫生啦
我果時醫生話首期一萬我問佢5000得唔得佢都話ok

唔用鐵線固定？

你本身d 牙亂唔亂 迫唔迫先
有d人唔剝牙箍都冇問題
有d人唔剝有機會變少少哨
Consult下醫生問下啦

如果幾個醫生都唔建議剝就唔好剝了
你本身已經剝左智慧齒？

我剝左4隻，驚會收得太入
醫生話遲d 下棚牙都會落骨釘 令棚牙唔好拉得太入
好彩有一邊智慧齒冇剝（另一邊好多年前剝左）
可以拉返出少少幫手填補個牙窿

預祝你搵到牙醫

搵到 好牙醫

想問下係咪個個箍牙到後期都要用橡筋拉返齊上下牙齒
聽人講好痛
但又想去箍

Retainer 好貴

我係牙突 同下排啲牙突左 笑會有舊野

想問傳統鐵箍有冇醫生會幫你磨牙再箍番埋啲黑三角？上網見好多醫生都係就咁箍番齊，咬合無問題就拆箍 唔會再箍埋黑三角

留名

想問下之前consult過一個普通科醫生箍牙
但最後都係去專科箍
但要剝牙就翻翻去個個普通科醫生箍
成件事會唔會好尷尬好似比人感覺唔信得過個普通科醫生箍牙咁

去康齒堂consult過，話我箍隱形同自鎖個時間都一樣，但我search過自鎖個時間最快，隱形最慢，應5應該信佢好？
交左$3000按金但未比尾數....糾結中

你睇西醫時問普通科醫生拎專介信去專科會唔會覺得尷尬

唔好信！
隱適美同自鎖
一定係自鎖最快

有冇拆咗箍嘅巴絲晚晚都有戴固定器
但棚牙好似反彈咁嘅情況？
我17年8月左右拆箍
有keep住戴固定器
但我feel到棚牙好似又向外移咁但我個固定器又冇話變形 都仲戴得落

想問白色陶瓷自鎖同鋼自鎖效果有冇咩大分別 同埋邊隻舒服d？
因為就黎畢業出黎做野 鋼粒對interview同翻工見人都有d唔太好

有冇人年半就箍完啱啱覆診 牙醫話下次就拆得

幾年前大陸箍過，1萬都唔洗
拔左4隻牙，前兩年無再帶牙cool
想問如果係香港整返牙cool貴唔貴

今次我第二次箍
我搵咗第二間牙醫箍
開價4萬3
你哋箍大約幾錢到

3萬9專科鋼箍
2015年價錢

一年都無就箍完

你冇剝？

話說，其實我 就30 先 攪會唔會太遲

唔遲

專科33000但咩都唔包

無 怕痛

X 2
哩度嘅巴絲都有講話哩間嘢最鍾意叫人箍隱適美
無論咩case都係
原因 就自己諗下

咁你滿唔滿意依家個效果？
如果滿意咪照拆

其實都ok 但冇諗過咁快就拆得

我都想箍牙,想問下平時夜晚訓覺係咪唔可以除牙箍?? 要成晚戴住?

除左快之外，自鎖箍唔會刮損牙肉，舒服好多

箍緊Damon

觀塘區有咩箍牙專科介紹

箍牙真係好漫長好漫長幾時完

你箍幾耐就戴幾耐唔可以除 到你箍完有另一舊野比你戴 醫生會再同你講戴幾耐

咁點訓覺…咁痛

你箍梁醫生？傳統綱？檢查費幾多呀？唔該

加油呀絲打而家微調緊？
我箍左半年唔夠 d牙郁左好多
而家未齊但已經成日咁照鏡j d牙
但個牙窿仲未收曬 好想個窿快d消失

箍牙係用外力移正d牙一定痛架啦
同埋痛嘅程度因人而異
通常都係換箍頭幾日痛d
同埋我自己係咬野先會痛
你唔咬實排牙訓根本冇問題

有冇巴打絲打有釘骨釘？

其實有無人箍完係唔好睇左？

未但遲啲會釘

係呀 檢查費$350 傳統鋼箍

想問下大家大概幾耐收到牙窿箍咗五個月都係收得好少

岩岩search 見佢俾人告過你唔驚？

我都有見到都有驚過 但呢件事後有兩個朋友揾過佢箍都冇事 咪照揾佢

同你完全一樣
但排牙其實已經收入左少少
嗰兩個窿淨係細左三分一左右

個流程你都覺得ok?我見有人話佢態度差
同埋知唔知有冇骨釘？

我都係啱啱開始箍 暫時黎講我覺得ok 態度差又唔多覺
骨釘我就唔清楚 我有問佢我要唔要落骨釘佢話唔使我就冇再問落去

我想問深覆合係咪一定要去箍牙？
上網睇老左會有好多影響

係

你去到咩進度？我因為嘴突有上骨釘，而家用緊power chain，但牙窿都無乜收過

本身倒及 冇落骨釘
而家下排已經收翻入去
除左嗰2個窿大致整齊
上排齊左d但都係亂亂地
我有幾隻大牙都係原地旋轉左
應該有排先可以轉翻正佢地

咁我又無剝，依家已經搞成咁，唔知剝埋會點
依家係齊左，醫生話要拍埋入去要剝牙，仲諗緊

mok咗4粒牙？

我釘左四支
但有一支唔知點解啲肉腫左，
醫生話冇野
但次次都好痛

Yes

有無問牙醫落骨釘
上網search完個個都話落骨釘拉力好啲但我牙醫勁insist話計好數唔洗落
利申 骨性倒及 專科

我牙醫唔用骨釘

你邊間 我嗰個都好似比較傳統

I know that feel 我都只係想快d箍完
因為已經無哂期望 超後悔

今日啱啱上咗箍

當初佢淨係建議我剝4隻大牙
話智慧齒生出嚟痛先剝

洗牙問埋箍牙D野得唔得?
定邊度consult好
住大埔個邊

外觀問題
又試過下巴開合時耳仔下少少個位會痛 痛左成個幾月 好反之後到宜家開合都有響聲
上網睇話係深咬影響

啱啱除左藍色橡筋上金屬圈好多野un住un住咁好唔舒服

咁就唔好箍啦
唔通有錢唔賺你咩

睇多2個 如果全部都話唔好箍咪算

係咪都係睇專科好

consult左幾錢

有冇巴絲係陳志廣牙醫度箍過牙？大約收費係幾多？

倒及定純粹突？

骨性倒及係點？要做大手術？同埋幾錢

請問呢個係幾時嘅報價？2017？thx

冇做手術
淨箍50k

純粹上突 下面冇事

我見旺中有好多牙醫 想箍牙有沒推介

有無人黎永輝度cook過牙

固定器邊度平
用左年幾爛熔熔
唔係咁想又6000$ 3對

$6000係有3對？

係 唔知有冇加價

乜依家咁貴架啦
6000$3對係兩三年前 不能作準

我都唔知箍完先再算

Cool唔完架

本身倒及牙，下排牙有兩隻乳齒(無恆齒)，有一隻因為爛，最近剝左。

但係唔知揾邊d牙醫consult好
又唔知自己咩情況

有無推介邊d都ok，等我打去約consultation？

你倒及係邊度箍？求介紹

有無巴絲打係箍舌側？
因為返工要對客無得做外箍，又覺得隱適美好易反彈唔敢做
聽講好似要成8萬幾 有無巴絲打可以俾啲料做reference

我都倒及 但無骨釘 希望收到入去
利申 佐敦岑x

唔好意思呀我今日開始 戴固定器
但我頭先食完野唔記得邊舊係上面邊舊係下面
1定2 係上面

1 上 2 下

唔該你 好似啪得唔好咁唔太實

想問幾錢左右？幫屋企人問緊

我都箍完牙 不過我得上排牙先有固定器 牙醫幫我係下排牙後面痴住d鐵？
唔知多唔多巴絲好似我咁？

我見大部份人上下都有醫生有冇講你咩事？

身邊無咩人箍牙所以唔知 以為個個都好似我咁 我個固定器係透明 感覺好易上色

諗住去康齒堂箍，因為佢真係最平，窮學生無咩錢
有無巴絲可以做介紹人？

想問大家巴絲覺得拆箍前後分別大唔大( I mean 完成療程時)

Consult幾銀?

係牙肉入面就10k一隻
生左出嚟就可以當普通牙咁剝

consult幾錢 聽日consult

好似80定100

絲打係邊度 cool? ,我都係骨性倒及 想睇下仲有無得救

有冇免費consult 嘅專科牙醫
小弟想箍隱適
同問 我本身牙齊 上排哨
搞到嘴有啲突
側面睇 小嘟嘴
箍完幫助大唔大？
我呢個情況係咪咩牙性哨牙？
我之前係趙x波問完
話要剝4隻 上下各兩隻

Sorry冇追post
想問下巴打consult咁多醫生，係咪要逐個醫生比錢？
每個大約收幾多consult 費？
做埋x-ray / 牙模又要大約比幾錢？
唔該晒巴打

剝牙過程要切開牙肉攞隻牙出嚟再縫翻針
隻牙太實可能要磨少少骨
一個星期後要翻去拆線
其實個傷口都大
加上會牽涉到骨
如果一個唔小心有感染可以好長手尾(骨有細菌感染係好難醫嘅
你自己衡量下值唔值慳呢d錢

我27先準備去箍 好老

有無後悔

哨牙 落骨釘係咪真係效果明顯 有沒巴打分享 始終沒錢做正顎手術

我book左曾志樂，洗牙加consult
2月頭打電話問，最快都4月尾

好撚痛 怕左覆診 點捱

點解我搵唔到，有冇link

如果係專科唔包剝牙好正常啊，照計就唔會搞得錯嘅

留名先 諗住箍牙

個女事主係咪做左醫生，英文名又係叫Jenny

有冇人有推介

箍傳統嗰隻 忍唔到口食左星洲炒米 牙箍銀色粒粒下面底層嘅白色 變咗黃色

2萬1

咁平 邊間

係土瓜灣 2019價

唔伏啊 有朋友都喺嗰度箍

推

有無巴打試過配固定器
啱啱整唔見晒一對
本身箍開個牙醫收我$2800

聽日去上第一個箍了，好緊張
其實一直都好不安，我本身係因為智慧齒搞到d牙愈黎愈迫同唔齊，但個醫生係同我講我唔洗mok牙，因為本身d咬合好好唔想郁...個動畫又真係可以幫我整齊番d牙.........我甚至係同佢講不如我mok左牙再整？佢點都話其實mok黎冇關係，唔會影響到個結果....但成日覺得唔可信咁...........

name please

痛代表d牙郁緊

會有白紙黑字寫低剝邊隻
同埋正常都剝第一小臼/智慧齒
個牙醫覺得奇怪應該會問清楚先
嗰陣我個剝牙醫生搵唔到record仲專登打比箍牙醫生confirm

考慮緊剝一隻定剝四隻牙
如果剝一隻 因為係單數 所以中線會唔對
但係剝4隻又好怕痛
仲有一個月時間諗

有冇巴絲係箍自鎖式damon可以分享下用後感？效果同傳統有冇咩大分別？舒適度好唔好
同埋自鎖鋼同自鎖陶瓷分別大唔大

絲打🙆🏻‍♀️我Join左隱適美一年幾
係康齒堂 剝左四隻牙 加骨釘
因為學生優惠加介紹人平左好多
目前進度都幾好 牙醫好Nice
佢地做完掃描後無幾耐就會Send番條模擬的片俾我
所以我自己都可以跟番條片Check進度😂

如果想睇條模擬片或知多d 可以搵我
Telegram ：hahahask

我係箍傳統 但上網睇好多資料都話自鎖係最快同比較冇咁痛

第一日戴橡筋
想問下戴住橡筋食嘢有冇問題？
懶得又除又戴

平時覆診都係痛頭幾日
橡筋每日換新咁係咪會keep住一直痛？

我都想知有無問題

日日換新但係無痛過

食食下會甩
勸你食之前除咗佢

食嘢可以唔除 但之前試過個口擘得太大整斷咗條橡筋
唔會keep住痛架

我傳統鋼箍呀
今日戴住食咗2餐暫時未有事

Thanks

我照戴
淨係刷牙先除同換過條新
唯一唔方便係食雞翼個陣會擋住左
拉左2個月牙醫就話唔使再拉

我試過損骨損到勾甩左條橡筋
永遠都記得彈落牙肉個下有幾痛

邊度呀巴打?

想箍第二次牙
其實箍完第一次啲牙已經好齊 但因為細個怕痛就無剝牙箍
宜家廿二歲想再箍過 因為一等就露好多牙肉出黎 就算講野都會露少少 好無自信
我呢個case去專科定普通科好 專科係咪一定係五萬起跳

李思豪

但佢網上勁多劣評

我之前都係箍左三年啦 宜家諗返覺得自己上一次係嘥錢嘥時間

本身政府箍，但過咗廿一歲超齡啱啱拆箍俾埋retainer就無得返去覆診
好怕我依啲埋尾嘅個醫生會hea
有冇咩好醫生係跟足唔hea又細心
最好係九龍城或者油尖旺區
有靚女醫生當然更好依個有冇都得
同埋我咁嘅情況覆一次診大約幾錢
因為由細到大都喺政府睇唔知價
thanks

下我同friend箍隱適美都有得剝牙wor

我試過搵唔返條橡筋 吞埋落肚

介唔介意開埋名？我都喺土瓜灣住

我啊 右上向出右下向入 4月follow up開始拉橡筋

想問番你 咁你係咪都有戴戒指 隻大牙
我係咁咬到個戒指 合唔埋

我係箍隱適美

想知你有冇啲牙係咪泊近一邊 搞到另一邊幾乎咬唔開食物

可唔可以介紹下

想問下如果我本身倒及3mm 個下巴又突突地
但個牙醫話唔洗做正顎都可以個下巴會入返去 要拔四隻牙
我想問其實下巴收入去個效果明唔明顯?

旺中箍牙有冇介紹？
想要平啲又易去到
箍傳統

琴日戴左第一set隱適美，又真係冇乜唔舒服😌
不過⋯我好蠢⋯宜家先問醫生拎番個動畫睇⋯發現上排牙同下排牙中線唔對⋯仲要係箍完更加唔對

呢啲case點搞好？乜會愈箍愈唔對架咩⋯⋯

想問下大家 今日去左問牙醫 佢話傳統成6萬蚊
隱形5萬幾 依家箍牙貴過幾年前成倍 周圍d價係咪都差唔多

佢出名？

只會越來越貴
你出面街食碗麵都貴咗好多啦
但成六萬銀不如睇矯齒專科啦

我都箍完 但我得上排有固定器
下排牙淨係門牙先有鐵線（6隻牙）痴係門後面
無下排牙固定器
我都好驚牙移位
好似好多巴絲都有下排牙固定器
係咪得我先咁唔正常

我都幫屋企人問緊
想問下你朋友箍完
係唔係都有上排牙同下排牙都有固定器？

我都試過問牙醫佢開6萬，但係佢只做傳統唔做隱形
佢話佢係係hku教箍牙，但6皮真係好貴下

做得kong u牙醫sir應該唔差得去邊啦

唔知有冇專科資格 不過6皮差唔多啦

如果係矯齒專科，一般都5-6萬左右(包一副固定器)
另外仲有D洗牙、買矯齒牙刷、漱口水、剝牙費用等等
你問下佢分期點分囉
再唔係就去問下其後醫生囉
最緊要箍完係得，唔洗返頭箍第二次
想做就做唔好拖喇，遲下只會越來越貴嫁咋

無啊

個網搵搵下又reload，用唔到wo ching（下邊條link)

係咪中環姓林？

箍左2/3 但外觀上係零改善 係零呀
本身自己d牙都幾多問題，哨，咀突，唔齊，張口呼吸，咬合
兩年前開始箍隱適美，總共91個箍，
剝左8隻牙，其中4隻係智慧齒，有骨釘，有粒粒，有橡筋，
箍到差唔多兩年，完成左2/3，自問都係幾自律，就算個日冇戴足時間都會盡量返鐘數，完全冇急過，雖然已經門牙已經冇向外哨，但咀突既問題仲係完全冇改善過，睇見剝牙個幾個洞越黎越埋口，就擔心唔係咁樣就當箍完下話？有問過牙醫佢話唔係骨性哨，但點解可以一ｄ改善都冇？

想問下有冇專科牙醫可以推介？我知道冇咩牙醫會執人手尾，但純粹想做個consultation睇下發生咩事。。

無辦法
份工要對人，鬼叫自己細個唔識諗唔一早整

其實一日應該換幾多次？
我訓醒一次，食完下午茶一次，食完晚飯一次

落埋骨釘都唔得？

箍緊自鎖陶瓷
每次覆診2-3日就冇事食到野
唔覺有咩大問題
但比自鎖鋼慢d

慢幾多到？ d人話陶瓷粒粒大過鋼粒同刮d係咪真 清潔方面容唔容易染色？ 因為就黎出黎做野先箍 想戴陶瓷冇咁明顯

我都就畢業先箍
所以揀陶瓷
我又冇刮口問題
有都係唔舒服1-2日
之後一個月都冇事
冇試過生好多粒飛滋
易染色的
要戒食萄國雞汁同咖哩果d
黑椒汁又冇咩問題
係豬咪咪到箍，醫生手勢幾好

醫生就話每日兩至三次。我自己就食完三餐各換一次，因為食完野一定會鬆好多。

我都係陶瓷
但食足2個星期咖哩都無染色喎

琴日箍自鎖陶瓷
我以前箍過鋼我覺得鋼刮好多
而家我無上橡筋 姑娘話未上就唔會點上色

啱啱剝完牙個洞點樣先可以快啲好 仲有一邊 但想快啲上箍

咁好
我有次食完萄汁雞即刻黃左
唔敢再食

等2年

醫生叫你幾耐換一次咪跟住換

我上星期六下排牙上左條power chain
今日照鏡見到有隻suppose唔會郁既牙多左條la
藍色係power chain 紅色箭咀指住就係個條la
咁樣其實係咪有啲問題

想問你地係咪每個月都會換鐵線？

想知豬咪咪箍要幾錢？

通常肯執手尾嘅都係專科
箍第二次仲一定貴
我淨係骨倒及醫生都話一定要箍傳統先得

再箍嘅話用陶瓷白釘釘啦
依家箍牙咁普遍
就算要對人人哋都唔會太介意嘅

唔一定

琴日覆診醫生終於係我門牙後面痴左兩粒樹脂嚟墊高D牙
依家覺得好難食嘢
到底要點先咬斷到條菜

頭幾日真係好痛

醫生話箍完一定會有黑三角
啲lone仲會唔細
可以點

我12月去28k人仔 自鎖陶瓷
唔包剝同洗牙
但佢會有免費洗牙劵
同每5000有100回贈

想問下有冇人係葉學韶到cool過，手勢如何

幾錢
自鎖本身已經好貴

見過外國係會幫你磨牙磨到四四方方再箍番齊或者用牙貼

#459有講

#459

唔會 我都係斷斷續續consult2年先上箍
只要係20歲後xray應該都唔會有太大出入 除非撞過棚牙

幾耐上真係睇個牙醫但牙模完都仲要比醫生寫treatment plan 佢可能會比多一兩個月你考慮下先（我嗰陣係咁）跟住再mok牙上藍色橡筋隔大牙 最後先上箍

想問有冇睇趙xx嘅都係上咗箍一個月先剝牙架？

唔推薦大家箍邱家寶同姚思禹嗰間診所
之前我Consult 完 比曬X-rays同consult費先同我講唔做我依個case 因爲醫生要退休
屌你老母唔一早講？明知自己要退休仲要同我consult
我嗰陣喺電話講到明話決定咗箍姚思禹
到我上去攞信準備去碌牙嗰日打電話過嚟反口 話唔箍 仲諗住唔退錢 嘈咗幾日先肯退返比我 仲要講到體諒我先做依個稀有性嘅決定 真係多撚謝你啊 又貴又唔專業
依家箍咗一年 平過佢 效果又好 一樣係專科

有冇人箍隱適美有牙漬
開頭清潔得勁密
剩係有一次飲完奶茶冇點樣漱口就戴返牙箍
嗰晚就刷極都刷唔走啲漬
仲要attachment都左染咗少少色
係咪除咗洗牙冇辦法
因為一月份箍嗰陣先洗完一次

有冇打骨釘 睇過依個醫生 覺得佢有啲自大 同埋唔專業 所以最後冇揀佢 同埋依間絕對唔值咁貴 係佢網上多打手先掍到人去睇

有沒邊間專科值得推薦

你指我依家箍緊嗰個？你留tg 再話你知 廢事比人話打手

佢唔收你症唔箍你
仲唔肯退錢？？？？

係啊！！佢個藉口係話個姚醫生要退休
話如果我要堅持箍姚思禹係冇問題
但佢一年後就唔做 咁我就要轉佢同診所嘅邱家寶幫我箍
我就話 好啊冇問題 但佢又唔建議我咁做 始終唔同醫生 佢係度自打嘴巴 講咁多廢話 就係唔想箍我
我已經箍咗一年 但個姚思禹仲做緊 説好的退休呢？
依間診所真係黑心到冇人有

補充 佢仲我要講到明去告佢先肯退返錢比我

咁姐係其實佢一開始已經想你直接轉邱家寶箍啦
個護士係咪收咗佢錢

覺得係姚思禹想推我依個客比邱 我兩個都consult 過 我睇咗邱先再睇姚 但最後仲想推我比邱睇 on9？

係咪邱唔夠客

準備去邱到箍 下星期上箍 覺得佢人幾好喎
姚唔清楚 亦唔知原來佢大到要退休

你食緊野個陣都照戴?

係咩 佢對住我都幾串下 不過依個唔係唔揾佢箍牙嘅主因
係因為佢提出嗰個醫治方式唔係好專業/唔係the best （想知詳情就留tg講 驚自爆）
問過姚 邱向我講嗰個方法可唔可行
因為我之前consult 過嘅醫生都冇提出過可以咁做 同埋都唔建議我咁做
姚就話邱嗰個處理方法都可以嘅
但幾十年之前好大機會會歪面 面形唔對稱

佢比左幾多種方案你 我兩種
第一種係唔剝牙淨係整齊啲牙但嘴更突
第二係剝四隻 外觀好好多因為我本身倒及下巴突

都係兩種
兩種都係剝四隻 但有一隻唔同位咁解

巴打case好複雜？同埋佢好串咩 我覺得係把聲聽落算係自信個種姐

算複雜（其他醫生係咁講）
我見過佢兩次 佢第一次就係串嘅
但第二次就正正常常咁 可能見嘅時間少過第一次好多
但態度唔係唔揀佢嘅主因

有無人試過箍箍下轉牙醫
想問好耐了

試過
個陣我係差唔多箍完轉牙醫

我都差唔多箍完了
你嗰陣轉牙醫佢收費係點？

屋企人係去恒健 環境幾好

我睇緊梁訓成呀 箍左兩個月
Consult果日就即刻影xray同比錢

遠睇睇唔出，不過飲茶食咖喱會黃

唔知係啲同事無乜留意我定點
返咗份工半年 有同事問我 乜你有箍牙㗎咩
影相都唔算好明顯

咁慘 你箍咗幾耐？祝你快啲箍完

巴打同我一樣即日比錢上鋼粒我攝緊藍色橡筋甩左 醫生叫我甩左就上返去攝返 我打電話去bk個姑娘就話由佢準時覆診就得搞到我唔知點好

都七七八八
以前啲姑娘好好
知道你有事例如啲粒粒甩咗
會叫你即日/聽日返嚟
其實我唔係好唔舒服
真係唔會特登等一個鐘入去兩三分鐘

我囉
算係脫苦海

大家箍緊牙嗰陣點刷牙？有冇用漱口水？
我比牙醫話我刷牙刷得唔乾淨就嚟蛀牙
到底正確既刷牙方法係點樣架？

想問下大家
次次複診嗰陣牙醫都同我清潔左啲牙先
佢係噴啲野喺牙到，有少少刺激
噴嗰啲嘢彈左喺臉到會結成小小嘅晶體
嗰啲咩嚟㗎？係洗牙？
次次噴完之後啲牙都變得好乾淨

轉咗個牙醫點收費？

黎緊想去趙創波度consult
想問下有冇人睇緊佢架

之前都consult過伍富山 但隱適美要6/7萬

當新case收
拆哂所有舊箍，再重新照x光，做牙模
3萬鬆d

近睇就覺眼
遠睇真係睇唔出

我即日上白色粒粒，但到剝牙為止嗰3個月都係未上介指同鋼線

說明書話藍色橡筋甩左可以等下次覆診再攝返，可能姑娘唔知醫生有叫你返黎，
之前我甩左舊膠，同姑娘講醫生話甩左要返黎，佢就比我約返時間佢話“咁醫生叫你返黎你咪返黎囉”

我都係同同事講佢地先知我有箍牙，
啲粒粒新換上去嗰陣好白好靚

咁我星期一打去bk先 我3月頭去睇 已經上左上排牙介指 等下星期剝埋牙就應該上埋下排牙因為之前下排牙太緊落唔到介指

點解 有朋友都有箍

我都係d牙生得好緊
攝完藍色橡筋就可以戴到戒指

聽人講 咩唔係專科先肯執人手尾未？
專科 睇post今年應該唔至呢個數喎

唉我都係乖乖地忍埋佢

咩問題啊

唔一定係專科先肯執手尾
我搵左好多專科都唔收，一係收7萬以上
我都只係好彩搵到個有heart既牙醫

有無用牙線？上咗箍啲粒粒同鋼線都會好易攝食物，可以試吓先用牙縫刷清一清鋼線虛位，再用牙線，之後就照平時刷牙

次次要等好耐都算
入去就係叫你坐低 整完就講byebye
牙醫份人好nice有禮貌 箍咗效果都唔錯
但就係成日都唔講做咗啲咩
大概進度如何都唔會主動提
一開頭嗰陣連會落骨釘都唔知
（唔知其他牙醫係咪會咁 如果係嘅我怪錯佢）

已經好耐無再上嚟呻呢間嘢
上面回覆都講咗 今次真係嬲到痴咗線
鐡線條條fing 打去診所 姑娘話
一係你請假嚟但唔會有假紙俾你
一係你等十日

Btw佢唔係直接講呢兩句嘢
但總括係一樣意思

牙醫冇問題 咁就唯有忍下啦
仲有幾耐箍完？

兩睇啦初頭都有擔心過，識人箍過冇問題，而且都幾多人上去
箍完話你地知伏唔伏

同我一樣但有兩個朋友箍過都好好 咪簡呢間

而且收費幾彈性，可以俾你頭一個月唔洗俾咁多，只要之後每月俾多少少呢個應該都係我揀既原因

無用實體牙線好似有啲麻煩，用水牙線代替可以嗎？ 都係照樣先牙線後刷牙？thanks!!

1個月就會慣，我用脷夾斷
後期會自己磨蝕 就冇乜影響

我一開頭比左萬三之後再一個月一千咁比

我一開頭2萬
肉都赤

蛀牙同麻煩之間自己揀囉
鬼叫你箍緊牙咩？
水牙線清唔到牙菌膜，最多都係清渣渣
半年洗一次牙，你半年內就搞到蛀？

我晚晚用三枝牙刷搞30分鐘以上
矯齒牙刷→普通牙刷→定點牙刷→牙逢刷→有臘牙線(大牙)→膨脹牙線(門牙)→漱口水

駛唔駛咁誇張啊
我自己電動牙刷加牙線 就覺得好足夠
最緊要刷牙方法岩
漱口水用得多 我覺得唔好

嚴格嚟講水牙線代替唔到牙線，不過點都會好過你完全無用嘅
我自己兩款輪住用

二萬真係勁肉赤

頭一兩個月因為比果筆錢搞到好窮
fg搵到工冇耐

咁平時食完野會唔會都刷一次我成日食左野就想刷 但驚刷得多會有敏感牙齒

如果頂唔順會刷
但唔落牙膏
我牙醫本身比咗枝旅行牙刷我平時食完飯用

漱口水唔好用有酒精

今日食lunch食甩咗粒釘

牙醫易唔易約 之前都試過但牙醫幾間診所唔易約 等到下一次覆診

箍左1年9個月但未收哂窿 好似郁得冇之前咁快 箍過牙嘅巴絲打係唔係都係咁

終於下定決心去箍，有冇邊間好啲既介紹

好難
最快15/4
而家條條fing

consult左幾個醫生
多數都話要剝4隻
一個就話可以磨牙唔剝 因為本身隻門牙都幾大
想知磨牙有冇咩唔好
唔剝箍完係咪真係冇咁靚

睇人架
我本身啲牙唔算太亂 醫生都係預計個時間一年半內
識人同期同個醫生箍 佢預計個時間長過我
但埋牙洞郁得快過我好多

我都想知大概大家要幾耐收好牙窿

食完野唔刷牙齋浪口好唔舒服
啱啱執咗牙膏牙刷返工聽日用

想問有無巴絲箍緊梁達志？
箍得好唔好
追過po好似話客太多會等得耐
第二次箍想搵個好少少既再箍過

Cool左上排在四個月，已經無咩感覺
今日上排有隻牙上埋粒粒cool
即刻上前排痛到仆街

係
去到後期收得好慢
我個窿收極都收唔到

磨牙可能會變敏感牙齒同埋磨走晒法瑯質搞到好易蛀牙
同埋好講求醫生技術
因為係佢自己憑感覺覺得磨左幾多
聽過有人係醫生磨磨下磨多左
最後有條GAP係度

甩左=白箍果D日子

會答實你邊間牙醫好既
半數都係打手黎
自己爬下文做足功課寫低有唔明既野
去到CONSULT時問下醫生同姑娘啦
網上D打手多到暈...
爬下文都知邊幾間野多打手

因咩事要箍第二次?
無好好戴固定器?

本身約左一間consult但因為約個陣feel到個姑娘好差 上網又好似勁多負皮就冇去到
然後月尾約左另一間，但唔知去問咩好
係咪要consult多幾間好啲？

其實我本身又唔算大問題，係有啲哨同嘴突

洗牙個牙醫有介紹呢個，但我上網睇都話等得耐同個醫生奇怪，唔敢去

琴晚已經上返

哨都有分骨哨同牙哨
揀間姑娘好D嘅啦
畢竟你卜醫生，有起事上嚟都係要搵姑娘先

呢樣真姑娘都好緊要

我係佢箍嘅，唔覺佢怪喎
正正常常 有問必答 斯文有禮
等就差唔多要半個鐘 因為太多客

係啲窿又出返黎移曬位

咁睇落半個鐘都還好
但係你由consult到上箍搞咗幾耐呀

有冇巴絲要剝八隻牙個口空間細但啲牙大隻

唔計智慧齒？

計埋

咁好普遍姐

請問有邊間免費consult，同埋可以做成人case

暫時追post book 咗岑儉

醫生話我個case只幫到我內收2mm
好似好少咁 其實我主要想個嘴唔好突出黎

好depends個人情況 睇你本身嘴突嚴唔嚴重 牙夠唔夠位生
利申 都係冇剝牙 係呢間箍

咁有冇磨牙 磨左幾多隻
箍傳統定隱適美
而家暫時箍得好唔好

好似除左大牙都有磨
隱適美
而家都收得ok既 手勢唔錯
最緊要搵多幾間consult先決定

牙醫幫我放左兩粒野落大牙到托高去 想問個兩粒野幾時拆得（未上線）
而且係咪真係食唔到肉

有冇巴絲打試過用棉花攝住上排牙，牙醫話咁樣可以訓練上唇，唔會露太多牙肉
原來專科會顧埋露牙肉

想問下有冇人試過倒及之後落左粒粒之下面隻牙頂到上面啲粒 （門牙） 係咪未箍齊都一直係咁 根本咬唔到野食因為前面頂住

哩間箍幾錢？

有冇箍隱適美嘅attachment染咗色
箍完係咪會刮返走啲attachment架
好驚啲牙以後都係咁黃

想問下如果分期畀可唔可以全數分期

我牙醫特登將d粒粒痴上d
仲磨細左d粒粒
不過有時都會撞到
然後拉翻下排牙入去就冇事了
成個過程大概四個月

佢係痴左兩粒落大牙到 等門牙都頂唔到
但我門牙隔離個隻因為凹左入去所以頂到
而家完全咬唔到野

佢有考慮過墊高大牙
但佢覺得係last choice
因為會得翻2個點咬野
除非d牙真係撞得好勁
如非必要都唔會墊
最後好好彩真係唔使墊

聽日正式落線之前同佢講下先 佢個次放一細粒野落大牙到都係話暫時性

分享下 ？ 要剝牙嗎？

各位巴絲會唔會有康齒堂介紹人

入過去問下價咋佢箍隱形咁平真係唔知好唔好只係知如果箍之前要剝牙係另外收錢唔包的

第一日上箍 啲牙好酸好痛 完全唔想合埋口（本身倒及）大約幾時會冇咁酸

想問你地專科箍幾錢
我係中環羅_道 箍隱適美 $38000
前後整過三set箍
因為中途箍到有d跟唔上所以要成set換
而家佢話箍完 但我都係唔滿意
D friend都話唔似箍完 仲係唔齊
想搵專科consult下

我三四日後開始唔痛

同倒唔倒及冇關係？都係幾日就唔酸？

我諗無乜關係
d牙適應咗就好好多
頭幾日訓教食野痛撚到

適應左係咪姐係適應個種痛定係適應個緊度
而家真係好痛好酸 日日食粥好悶

另外想問下箍完頭幾日食止痛藥得唔得架?

過幾日就會變返平時咁唔痛

試過唔得
個日頭痛所以食咗粒止痛藥
止到頭痛止唔到牙痛

發覺落橡筋好難 好驚自己嘅左手邊係翹住成粒膠

想問有冇人係上左箍之後先剝牙？你剝牙個隻牙有冇上釘？

我嗰陣係剝之前牙醫會拆走粒粒先

你朋友係咪都係搵佢洗牙, 都係洗牙員洗既?

我响佢度洗左都兩年幾3年, 我一年洗兩次

次次都係個醫生洗, 不過佢就有兩間房, 每次都係洗到一半佢就話俾我休息下, 佢過隔離房serve另一個客, 但冇見過洗牙員
如果$900唔係醫生洗好似貴左D, 雖然有時可能洗牙員洗得仲好

另外你上面講dr baram, 咁又真係幾貴, 不過第2次箍唔知會唔會可以平D? 唔戴retainer移位應該唔會要箍好耐, 不過都consult左先

決定唔到用傳統好定隱適美好
我上下排啲牙都係幾齊但有啲哨
早排consult左三個牙醫，三個都話要mok四隻牙，頭二個就話隱適美冇問題箍到，但有一個就話mok牙既話隱適美好多risk，會中線唔齊，啲牙收得唔靚，最緊要係可能會將啲大牙拉左出黎唔係前面啲牙收入去，咁就箍完前面啲牙都會收得唔夠入，recommend我用傳統
我自己原本就想隱適美多啲，但聽完佢講又好驚
有冇巴打有類似case分享下

哨牙老練都傳統

唔該巴打

冇上釘

想問下如果橡筋落唔啱位會點 我完全睇唔到自己上面係咪吊住個勾仔

我都係哨牙
箍緊傳統

係咪都剝左牙先箍
本身都想隱適美 但又驚唔夠拉力

你講個"詭秘reception阿姨"D野, 我笑左
個阿姨我之前冇見過, 係舊年12月果次先見到
佢叫名時叫我"小珍" (當我個名叫陳小珍), 心諗同你好熟咩, 第一次見咋喎
跟住就同我講加左100蚊, 但平過其它客ga, 細細聲叫我唔好俾其它人知
又話我個retainer真係太黃太污糟, 快D整過個咩, 唔係的話會爛牙, 真係好似d beauty consultant
其實我個retainer係隔左幾日冇浸假牙片, 我浸返同清潔返, 都仲係保養得好好下
個阿姨仲要表情誇張, 又好似話得事咁, 我以為係個牙醫阿媽定外母

same呀巴打
俾個牙醫講完好驚用隱適美箍出黎效果唔好

傳統啦
箍陶瓷粒嘅話真係唔覺眼

諗緊好唔好搵個專科consult聽下意見
再搵返普通科箍
有冇人有專科好介紹

想問下啱啱箍個幾日咪會酸痛嘅 咁如果我第一次箍已經加左橡筋係咪一直都會咁痛好想知個痛會唔會幾日後就冇

請問有冇人係伍富山度箍可以做介紹人？

thanks

我原來政府公務員家屬箍

箍到上年3月之後就變帶定型器

但我夠年齡同埋夠期要出去搵醫生箍返緊個定型器
係咪搵普通醫生就得 定要箍牙醫生果d
同埋要幾錢左右

大家好想問下,有關箍牙事後檢查嘅野
2012左右,我開始係紅磡區箍牙
兩年前,大約1617年咁上下,果陣箍完牙,要約一年排期檢查
一年後,一去到就問題我洗唔洗牙,果陣我仲以為我個箍牙果plan,仲有一次洗牙
問佢,佢就剩係話:一年應該要洗一次
明明當時嘅一年前箍完牙果陣,先洗左一次....因為當日下午要返工,所以就推左,事後搵返原來係自資
之後就年年檢查都剩係,叫我洗牙...
次次唔夠五分鐘就檢查完...
我一年推一年咁,下年都分分鐘唔去
雖然我都明佢要做生意...但係真係好黑sell

想問下大家點睇...係我陰毛論左定點

正常真係一年洗一次喎有人想乾淨啲或者箍緊牙咁直頭半年一次都有

其實箍牙醫生嗰邊個姑娘叫我四個月左右洗一次，不過醫生係專科唔做洗牙，應該唔關想賺多啲事
我自己就大概半年洗一次啦
一年洗一次真係正常，咁你一年前箍完之後洗咗一次，一年後檢查嗰陣叫你洗牙我覺得都唔係咩hard sell姐

自問都算後生都要一年一次咩
記得細個聽醫生講 洗太多會傷琺瑯質

consult 左 專科
Consult 已經要800 連埋牙模xray搞左成4000 好貴

我就係洗牙嗰邊叫我半年一次 可能箍緊牙上網睇好多人都一年一次到

會傷琺瑯質我都有聽過但我箍牙前都少洗牙 變左有牙石zip住冇搞到
前排剝牙順便洗牙 發現門牙有黑三角窿搞到好驚箍完都會有

依家用超聲波震盪+水柱洗牙
唔會傷得過你D牙石痴住牙肉搞到牙肉萎縮

你平時有飲茶同咖啡習慣嘅話
箍牙半年已經可以好污糟

通常決定做先做牙模xray

建議你打去診所問

習慣咗就唔會痛

依加箍牙順便學埋牙齒健康以前冇咩點理

有xray做consult會全面啲 但牙模就真係firm係果間做先做

下個禮拜要再見個牙醫先知點搞

suppose你俾左錢做既野係可以問返佢拎既
姐係xray牙模都可以問佢拎返 之後定左係邊間做問有冇得扣返牙模xray錢啦

我自己做consult時照左xray 係依家箍緊果間就用返consult果張xray同補影返小小唔清既位 醫生冇收到我錢

同醫生講 佢會幫你係大牙到加墊 咁就唔會頂到上面啲粒粒

同埋xray唔好做咁多次，consult幾個醫生次次都照咪好大鑊，所以有需要就問返佢拎

好緊張 好驚好貴

唔好因為覺得俾左咁多錢佢就係佢果間到做 consult多幾間聽多幾個醫生意見先做決定

箍左三日 而家門牙貼門牙都有啲痛 呢種痛會唔會消
好耐冇食過非流質食物了

會 習慣左就得 慢慢長路

想問其實大家所指嘅痛係咪門牙貼門牙個種 因素我倒及

我果時係大牙痛 不過都係牙貼牙先會痛

希望過一兩日就會門牙唔痛 而家咬唔到野
好想食譚仔

睇下你習慣得幾快
我第一日就食飯 不過真係好痛

你係咪痛都會照咬? 我大牙仲墊左野
入面咬唔到 門牙又咬唔到

我照食不過好多時都妹到一pat野先吞 有一輪擔心過咁食個胃會唔會出事
不過好硬果啲就唔好食了
痛既日子好快過 頂多排見到啲牙開始移位變靚靚就會覺得值得

自鎖
鎖好刮肉
自鎖唔刮
除咗鐵線太長突出嚟

鋼好刮

大家覺得咁樣係骨哨定牙哨 洗唔洗落骨釘 突嘴想收返哂入去

箍牙可以洗牙嗎？thanks!

可以

想問下consultation fee 幾錢左右？

箍緊既朋友們幾歲？

我都 consult過佢，唔奇怪喎
只係佢唔sure唔箍我 同埋話要3年以上 我先冇考慮佢

打去問心水醫生啦
免費 300 600 都試過

想問下有無巴絲係趙創波到箍牙 可以幫手做介紹人

我都墊高左，不過係墊高大牙
再拉緊左條鐵線
簡直悽慘
上下棚既大牙同門牙完全掂唔到
要等隻內凹既牙推返出黎先可以拆

屌 好L攰呀個口，又合唔埋
要用力先可以合到 但又怕影響之後個嘴形
（之前有巴打話夾硬合埋 人中長左）

莫講話食肉，依家連林少少既嘢都食唔到
只食到粥同湯飯

哩個真係 boss黎

巴打可唔可以幫手做介紹人

你意思係咪 power chain?
有d 窿喺中間果款？

傳統粒粒刮口一定係謬誤嚟
只要個牙醫肯比多少少 買靚料d嘅粒粒
箍傳統一樣可以唔刮口
利申箍左半年 用ice brace粒粒
未試過比粒粒刮到
淨係臨覆診成日比鐵線插到

我上下4隻大牙一開波就已經墊咗藍色果舊嘢
之後習慣咗依家磨到佢無咩淨

我都係傳統鋼粒
一樣唔刮同無生過飛滋
上左箍半個月咋 希望之後都唔刮
食得瞓得

其實係咪墊左就代表你大牙咬唔到野

兩樣都有 但偏向牙哨 恭喜您 牙哨易啲箍返入去
我諗唔落都得 但如果醫生比你落就緊係落 又有得再收入啲

十幾年前箍過傳統刮撚到仆街

技術進步左
依加D粒粒越黎越薄

人類係會自己搵到生存方法
你忍到唔痛就會唔理佢照食照咬
然後就會磨到佢鈍同扁

搵屋企附近啲牙科診所做
係咪一樣

我都係搵屋企附近個間

如果對屋企附近個牙醫有信心既緊係揀近自己屋企
如果唔係就好似我咁個個月坐30蚊車來回成個鐘過海睇牙

下面條鐵線又飛咗出嚟
而家是但攝住先

星期六上箍 隱適美 想問下會有啲咩唔習慣 要注意啲咩？

我啱啱都墊高左 其實有咩用今日第一日上鐵線 覺得酸軟咁但又唔太痛 請問係咪下次拉緊就會開始痛

感謝

想問你地拆咗箍幾耐之後先攞retainer?

利申星期一拆 星期四先攞得
啲牙好似郁緊 醫生又無整鐵線痴喺牙後面

好似好恐怖

可以戴住食咩？
我上網睇人地係除落黎食

新手留名，希望各位巴絲可以解答下
今日見左個醫生，佢話箍傳統版就3萬2
另外我要剥2隻智慧齒5000，再剥多3隻牙+洗牙同補返隻牙, total就大約3萬8
依個價錢係算平/合理定係貴？
求解答，萬分感激

差唔多啦
通常普通科3.5-4.5萬不等
專科乜都唔包5-6萬+(視乎複雜程度)
*專科部分醫生會包一組固定器

Push

痴線 你咬野d食物碎屑係會攝左去個箍入面同埋牙縫之間
冇可能唔除食野
你戴住個箍仲要用唔到條脷整返d殘渣出黎

訓醒個牙箍臭到仆街
一定要刷乾淨痴係上面d牙菌膜
點樣可以連續兩日唔除

大家想問下究竟倒牙箍緊牙個陣係咪真係乜都咬唔到
大牙又墊左野 門牙又酸 大牙上下又合唔到

唔該哂你呀
同埋個醫生係Au Yeung 國恒
唔知手勢如何？

想問下我而家有隻牙係凹左入去加倒及 咁咬埋口就有一隻牙會頂到個粒粒
但今朝一起身就發現頂到上排牙個個粒粒就甩左 而家吊吊fing 但又拎唔到佢出黎因為加左彈弓同個條鐵線 下次睇係下個月既事 應該點做
利申上左箍一個星期都冇

打電話同姑娘講
盡快整返
你有一粒甩左都係白箍呢段時間
D牙仲會反彈返去原位

巴打幾耐開始移位

我條鐵線箍唔實成日"呑"出嚟
要人手撳返佢入去
如果唔係左邊最入粒釘會無鐵線

d野食卡入去仲爽

唔該曬你呀巴打 有冇tg可以一齊分享下
好想搵個人傾箍牙
我今日上左陶瓷箍啦宜家開始feel到痠軟了

我都箍緊自鎖陶瓷
箍咗半個月到

你幾耐先食到野

我三，四日已經唔痛

唔記得
但好似幾個月開始見到牙la開始細

隔住個mon都聞到臭
用retainer brite浸只係冇左陣味
尤其是你有attachment, 個箍d凹位會痴到牙菌膜
沖水同浸都唔會整得走，一定要牙刷先刷到出黎
仲有浪口甚至刷牙都唔會清得哂所有食物殘渣
唔係要牙線有咩用
唔信試下刷完牙再用牙線，一定仲清到野出黎
箍得牙好心你注意下衛生啦
你對比下新箍同你用緊個箍
黃其實唔係問題，痴哂d牙菌膜係度先係問題

開始頭三至五個月會旭得好快
後尾就會好慢咁

巴打，人哋講到明係希望試下蛀牙嘅滋味
你就唔好理佢啦
排牙係佢既，佢鐘意拎自己做實驗就由佢啦你人太好喇

箍左一個月左右門牙好似有黑三角
有冇辦法解決

係咪最痛係頭幾個月呢兩日我食粥都痛 真係痛到喊不停係到反思自己點解要箍牙

啱啱上箍會痛得耐d
個陣食左個幾星期粥
之後覆診較緊會痛少d
三四日左右就可以正常飲食

個幾星期等我仲安慰自己過兩日冇事同埋我上完係唔覺痛 點知慢慢幾個鐘後開始好痛

想問下有無巴絲係箍緊鄧幹耀？
應該要剥5隻牙
想問下手勢如何
之前consult左個歐陽醫生，想consult多一日先再決定
求解答

黃醫生好唔好🤭

覺得黃醫生好唔好，我比左3000蚊，都知道係黃醫生，諗緊轉唔轉指定游醫生😶

最後你有冇cool到😑

最後你你上左cool未

係邊個

求解答

自己爬文啦
早一兩個post好似有人講過佢

好因爲晏少少去佢度consult
頭先問左姑娘話箍傳統就28000
所以想拎定啲料先
唔該哂絲打回應

你google打"鄧幹耀 LIHKG 箍牙集中討論區"
再入果頁Post到Ctrl F搵"鄧幹耀"啦
都好多人問過

準備去consult ，所以想睇多啲評價

我覺得佢幾nice 幾好人呀

試下搵先，返工部電腦出唔到街網好麻煩
多謝絲打回應
原本約左星期六照x光，但係箍牙連洗牙補牙剥牙同剥智慧齒=3萬8
所以就想睇多間先

我都被assign左黃醫生，Invisalign, 骨釘同MOK牙

我想問骨釘係你要求定點？
因為游醫生都話過我有嘴突既問題
但係又冇話要用骨釘
仲有樣野好奇怪
佢地sd比我條片係冇attachment 點知原來我要上attachment

啱啱睇完，話要剥8隻牙（應該計埋4隻智慧齒
箍傳統=3萬4
仲未計其他野

俾鋼線尾刮到個口損晒正唔正常
定係要搵返牙醫整整佢？

佢係咪專科黎我覺得算平喎

正常

上個禮拜我都甩左
我即日去痴返

係囉 等咁耐
見好多人都即刻有得痴返

佢本身都叫我等到下次覆診
但我話好唔舒服所以比我攝位

咁好彩我係最尾隻牙既粒粒甩左
應該唔會好大影響

我都係最尾個粒
條條fing

你有冇問 我問左一下 好似好求其咁

跟著就用骨釘同mok牙
你都係隱適美？

正常 牙醫有冇俾牙膠你？
塞啲落個尾到啦 舒服好多

有啊 黐咗落個尾到
但會唔會好易無啦啦又甩又刮過？

係呀 我有成60個箍 有排搞

你係咪都係即日決定，有優惠果啲

想問下有冇巴絲有好嚴重嘅open bite問題係箍牙搞得掂 我中學箍過一次牙 自己懶冇戴retainer 結果而家棚牙仲衰過之前 open bite到得大牙掂到 前面冇一隻掂到 乜都咬唔開
去康齒堂游醫生度consultation 報價6萬幾
想請教下有冇d平嘅專科醫生係箍得好

我係openbite 係羅振道箍完左 $38000
但唔覺得箍得特別好
Openbite係冇左但係d牙都唔係排到齊哂
都想搵專科再執過
Btw由細到大都係大牙咬野
係覺得唔齊去箍牙 d牙醫話我係openbite
先知原來門牙可以用黎咬野
以為個個都係咁

你呢種咁難搞嘅專科鋼箍會比較好喎
一陣適齒美箍唔出效果
專科5-6萬左右，詳情可以去con下

會嫁
一掂水就會甩
可以打比醫生睇下佢有咩時間可以比你上去剪鋼線
D牙陏咗係好事

佢出名碌智慧齒

正確做法

我都係一路食到野覺得冇乜事 直至隻大牙蛀到要杜牙根先知大件事

換完鐵線第一日冇嘢
第二日刮到咔咔聲
郁得咁快？

少少少少咁囉
或者你食嘢唔平均，淨係用一邊食嘢都會令鋼線移位移埋一邊
唔舒服就打電話上去剪啦
你比咗錢佢賺，唔好怕唔好意思

同埋真係好爆下，亦都覺得有啲hea

好
唔該絲打（？）

想問大家箍傳統係點清潔d牙
宜家清潔一次起碼要半個鐘以上
牙線超難入去鐵線入面再攝入牙乸
而且d牙好緊繃好痛好難攝牙線入去
如果太大力格硬黎仲會流血
然後刷牙又要用牙縫刷刷粒粒左右兩面
真係好大工程

我都係 但驚好似其他巴打咁講話白費呢個月所以約左下星期痴返

黎緊九月會去exchange, 1月先返 係咪應該返黎先cool?

呢個真，不過我冇用牙線。而家好驚有牙周病

其實我想剝埋兩隻智慧齒 係下排牙。。
照xray個陣已經見到佢打橫生 醫生又話冇咩影響
話遲啲痛先剝 但我箍個到又冇得剝要轉介去第二到
我又驚遲啲爆出黎箍完排牙會唔靚
究竟去唔去第二間剝左兩隻智慧齒佢好？
我已經上左箍一年了 仲有一年箍

即係佢地仲未生好？

我岩岩上箍第二個月
老老實實如果你追求d同你解釋好多 講好多野既牙醫佢一定唔係架啦 同埋係等好耐但去幾分鐘就走個d
但點解當初我會選擇佢 一來平 唔會話印哂模先知幾多錢...... 二來佢雖然第一次consultation 都係快到仆街 但佢短短幾分鐘就好快講到我咩問題 同剝邊幾隻牙
三來d姑娘幾好雖然哩個理由有d on9 nice得黎之餘你問佢地d牙科野其實佢地都識答
我覺得佢做野係好撚快 但又一定唔代表hea 正如佢剥牙其實都好撚快 我一次剥四隻 但手勢真係幾好 第二日就食到野

不過爆就真既 基本上係你就佢時間 book左都唔洗指意臨時改
（效果我唔敢講 都係第二個月咋 不過都郁得幾快 有試過甩最入面（大牙？）一粒鋼粒 不過姑娘話係正常因爲初初咬合唔正會好易甩 其實都唔知真唔真 不過聽住先
同埋因爲太full佢都係等你下次覆診先上返粒釘）

你比你果個黎

飲水都痛

去緊箍 咁我咪要矮幾星期粥

個幾星期

想問冇左最後個隻大牙 係咪一定要種牙？ （唔係智慧齒）

係
唔覆診仲麻煩

你用過牙線見到D食物渣滓比牙線帶咗出嚟之後
就會好勤力用

有D人箍牙時會無啦啦牙齒敏感
不過只係一段時間(半個月內都仲係正常)

我真係好辛苦。。

有D醫生可以幫你拉隻智慧齒去當大牙用

我都試過三個禮拜係咁
之後就會自己無嘢

有冇話用邊一種牙線會方便啲

你地箍傳統牙醫冇俾牙線引線器俾你地咩
我之前用開oral b satin果隻

一係用superfloss

露左小小 但又唔痛

咁我想問佢分隔左上下 係咪清潔近牙肉個邊就得？

照左X Ray後面冇智慧齒

隱適美 今日上箍 但佢話第一副只係幫我習慣下
下次會加粒粒同拉緊？ 呢段時間係咪同正常人無分別？

我自己兩邊都有清潔
但牙肉位果邊重要好多

其實普通牙線用慣之後都ok

superfloss
喺學校牙醫到買 30蚊盒

未

其實佢成個程序係點，比左錢之後 幾時會見到醫生，做呢個動畫嘅時候係咪醫生幫手做

真係好耐下

生緊智慧齒
係咪去箍牙會有得剝埋

我習慣用Johnson同膨脹牙線

咪又係要比錢

我就揀左康齒堂免費照X光 果d日子
Ok就比錢
之後揾日返去洗牙 同一日做個動畫
之後揾日返去睇動畫 但我忙 叫佢email比我
之後ok就2個月後有箍
之後箍剪要剝牙就去剝
磨牙就箍到左先磨 聽姑娘講好似係

希望幫到新地絲

我知箍完牙要戴個固定器 每日戴夠一定鐘數 如果幾個禮拜唔戴就會慢慢移位
咁我想咁 係咪要戴一世？

想問邊度有平既固定器清潔片買？

我初頭就係覺得佢好好人 先無consult其他醫生就決定搵佢箍
我係骨突 但每一次去到都係搵鐵線就bye bye 箍夠2年無啦啦話就黎拆 我先同佢講上牙仲係突同覆蓋過下牙勁多 唔係正常突少少 佢又hea我話正常 唔耐煩咁 勁趕住拆 佢根本無心幫病人既 而家拆完上顎都仲係勁突
希望你唔係骨突啦

我箍左一個星期之後有一粒野甩左下星期要上去痴返
但其實我覺得骨突應該麻煩d喎未必淨係d牙問題 利申9up
我個下巴突唔知點解脫左牙同箍左一個星期好似已經冇咁明顯

有冇北區牙醫好推介 想箍最原本個隻

咁可能要種
問下醫生啦

覺得好緊 除個下要小心唔好學我整甩attachment 痛兩日左右（可忍受範圍）

出面智慧齒開刀起碼4000一隻
非專科箍牙大約3-4萬
小臼齒大約500-800一隻

照左xray既話一睇就應該會知係牙定骨問題

用假牙清潔錠已經ok

你d牙有記憶力
起碼睡前要戴

有冇人有牙係入面牙肉冇出黎但又想箍牙or箍緊牙？

本身自己有箍緊，我遲下有個手術拉入面隻牙出黎
好緊張

我本身都以為自已突到要做正顎 但邱醫生話唔洗做

我依家淨係得牙套 佢話比我試帶下
係咪其實依家唔帶都無所謂
有無巴絲分享下

分兩邊
你要留一邊食嘢

多謝你

有兩隻做手術剝曬

淨係俾咗第1副箍？個陣牙醫比咗頭2副箍（第一副冇attachment位）但因為我係磨牙同剝咗隻牙同日上箍所以我乖乖地戴足10日 到依家每日戴足22.5-23粒鐘

Btw乖乖地跟牙醫講啦 要習慣人箍合一嘅日常

之前都有醫生叫我咁做 開刀拎佢出黎先箍牙
但係要唔知半身麻醉定全身麻醉咁做
風險勁大 我又覺得唔值得咁值 驚得不償失
仲要勁貴 其中之前consult過荃灣梁醫生仲話我係面頰問題

你用左幾多錢整？上排定下排？

比哂 收起左第2副

你講到咁嚴重，可能要睇口腔頜面專科
但勁貴
建議你有心做嘅話，問下箍牙專科睇法先
如果有需要就問下有冇得寫專介信去菲獵牙科到做

比哂 我牙醫配給制 每次比幾個我

唔係啦 我轉左中環睇 都係專科
佢知我case之後俾到信心我
話幫我拉隻牙落黎 佢話係好常見既療程
應該唔洗話下下都要開刀拎隻牙先箍到牙
想問下有冇同路人係咪都一樣呢啲情況
最後結果係點

我係康齒堂睇呀

多謝箍牙集中討論區各位巴絲
追足咁多個post,我真係學到好多嘢
終於的起心肝搵咗梁苑莊consult
佢同佢既護士都好professional!
同埋唔會急住迫我落deposit
知道我係學生,比我慢慢儲好首期先
請問各位巴絲可唔可以refer我呢?

大恩大德 沒齒難忘

有冇人試過箍牙嗰陣蛀牙最尾點解決
懷疑自己蛀牙

我箍牙醫生都話要半麻甚至全麻嘅手術拎d牙出嚟
講到要去私院做手術
佢唔考慮拉d牙出嚟係因為本身排牙唔夠位同埋其中一隻牙錯位（犬齒生左係門牙中間
剝係最適合
所以轉介左我去口頜面外科
睇完ct個醫生話普通剝牙咁係牙肉打麻醉針就剝得
要全麻剝嗰d係要剝嗰隻牙埋左係骨入面嗰d case先用, 因為普通打麻醉d藥入唔到骨
風險我覺得唔大
係剝牙過程比較長, 要打多幾針麻醉, 剝完面會腫左少少, 個傷口有d大 要小心清理避免發炎, 同埋要翻去拆線
其他同普通剝牙差唔多
成個過程total 20k
呃左3日病假(其實麻醉一退就可以正常講野
其實冇咩好驚 加油
反而好奇你點解未拉隻牙出嚟就可以箍
唔會阻住你d牙郁咩

我IG同youtube見過有片係介開牙肉
再幫果隻牙上釘釘同鋼鏈拉佢落嚟

你覆診時問下醫生
然後睇下佢話你有冇問題
佢可以搽嘢幫你保護法瑯質

有無巴絲係無剝牙 就咁磨牙箍invisalign
我自己覺得自己有啲嘴突 門牙有小小哨出 啲牙都算齊 正面望無乜問題 只係側面有小小嘴突
consult左兩個醫生都話我係假哨
驚剝牙會收得太入 因為我本身塊面細
佢地就propose我磨牙 但只會收翻平兩隻兔仔牙 灘平啲牙 排到啲牙無咁U字 要帶舊野整闊個口腔
但之前追post好似有巴絲講過磨牙箍完望落會仲哨
所以落唔到決定 好驚箍左衰過未箍
有無巴絲有差唔多經歷可以分享下

巴打同你一樣，你手術幾錢？因為我個個係犬齒，唔剝得

應該類似咁，最後一定拉到落黎

我係個牙醫一早已經定咗箍到某個點再剝

好治癒

我出唔到黎係因為我本身乳齒仲係到，我遲啲會剝左佢，同你一樣有位出。但仲未知個手術幾錢

你揾專科穩陣啲呀
你consult左未？
你情況同我一樣呀真係
加油呀 有得整架

我箍左一個月都冇 黎緊就會剝。估唔到真係一樣情況

有冇人可以教下小妹點樣用手鈎橡筋 牙醫講用手係最易鈎落去 咁我响診所第一次試鈎就成功用手 仲以為輕鬆簡單

問題嚟啦依家返屋企搞咗好耐先鈎到上去 10-15分鐘 想問有咩技巧/工具易啲鈎落去

戴法：隱適美上下右面最入大牙一出一入加咗個鐵鈎仔 橡筋類似S型咁拉

真係搞唔掂 求救

崩潰兩粒鈎仔甩咗甩咗甩咗

我剝完4隻智慧上箍
戴緊果陣決定剝多4隻小臼齒

聽日要去落骨釘 好淆 想問麻醉過咗係咪真係好痛

可以
好小事嚟
除非太近神經線

唔使驚，得打麻醉藥痛一下架咋，落骨釘唔痛，不過要注意之後嘅清潔(用鹽水嗽口)，如果發炎就真係會痛

我啱上箍一個月 剝咗3粒 淨返一隻右上小臼齒無剝 醫生話試下可唔可以偷雞唔剝不過中線可能偏1mm
唔剝齊4粒應該收得無咁入

咁你想唔想

我個牙醫都有提議依個方法
我個case係門牙有前傾
牙醫話我係假哨 唔建議我剝牙
所以提出依個方法排平啲牙 收翻入對門牙
我都考慮緊 我有睇台灣好多blog好似效果都幾好
巴打 你個case係點

水牙線 超方便

想呀 我本身係倒及
btw巴打箍咗幾耐 邊個牙醫
利申 岑x

頭先發現其中一個粒粒入面條鐵線甩左出黎 但今日未book到醫生睇 應該點算好
我係箍自鎖

我都係咁
我甩咗左最尾個粒個個位
我蚊出小小右邊尾個條鐵線再穿返入左邊個窿到
暫時頂到下
係有時食完野要再推返入去

甩左兩粒粒粒好煩

但個粒粒可唔可以自己啪翻鎖翻？

小弟中三開始術前箍牙 中四拆箍
到前一個月做完手術「正頜手術」為左正頜倒及牙
術後瞓左3日院 頭果一個禮拜係地獄 鼻同口係不停咁流血 只係啜到幾淡粥水 塊面腫到同籃球差唔多
到呢加一個月後 好番七七八八 但仲未咬到硬野

下個月再黎術後箍牙 箍完成個治療就完成

聽到都覺得痛加油呀巴打

手術後箍住兩排牙果兩舊鐵係喺牙肉同牙到
因為舊鐵唔同正常人箍牙用野痴住牙面果啲鐵

上個禮拜五箍果時痛到仆街 好彩都係果一陣

btw 多謝巴打

唔洗太驚
其實係打麻醉痛，之後冇乜感覺
就算落埋 power chain都唔痛
暫時落左3支，都仲好穩陣
遲下要再加

做完係手術頭一個星期辛苦d之外都無話特別痛
痛就食流質止痛藥

想問下隱形係咪都會狂生痱滋？
當初其中一個原因唔想箍牙就係因為驚生痱滋

有無人箍牙唔洗mok 智慧齒嫁

出齊 無剝

開刀一次過剝曬四粒先箍 麻醉過咗痛到仆街

最傳統既鋼箍要25000-28000 但乜都唔包 算唔算平？

有無巴絲可以解答小弟點解醫生話我因爲要脫牙所以唔箍得隱適美(我應該係咬合過深同下埋有一隻牙唔多位生所以重疊咗個兩隻)岩岩check 完 個醫生完全都唔比太多解釋就算 定係睇多幾個醫生問清楚會好啲？

隱適美同傳統比
拉力差好遠
怕鋼箍唔好睇就轉用陶瓷粒粒啦
唔顯眼，又有足夠拉ksw

拉力
Hi錯制

我個人黎講覺得磨牙有啲博咁完全係睇牙醫手勢好唔好見過有人磨得唔好

我出左三粒，唔使

點算 今日先上去痴返粒野上去點知而家又甩左
但又唔好意思再上去整返 好驚會影響進度

其實唔會

反而同同學多左話題講

我果時去exchange都照cool，覺得冇乜野

我都總共剝3粒 可能下頜有啲斜 所以咁剝法
利申倒及

未呀先箍咗兩個月

Waaa 好有勇氣 加油呀
聽到都覺辛苦

骨性暴牙箍牙效果大唔大。。。

係佢到箍緊
準備剝牙 剝完話你知痛唔痛

有冇人有Invisalign 推介？ 想搵間港島嘅consult下 有冇介紹人？

我一日後就已經咬雞翼都係照食野
幾耐我就答你唔到我仲箍緊

想去箍牙，但點知自己應該用invisalign定係傳統果種箍牙？

其實都係照食
我都四隻
箍左十個月都仲係有窿

問牙醫

細就有細嘅
牙醫話到差唔多箍完先會無

無分傳統箍牙既牙醫同用invisalign既牙醫架？

Invisalign 係張證書黎
牙醫讀個課程上夠時數考試就可以有張證書幫人整Invisalign

如果箍緊牙 仲用唔用到電動牙刷刷牙？
定係要換軟毛既刷頭？

照打過去整啦
如果排牙比較唔齊/深咬太勁一開始可能會狂甩
如果係深咬太勁可以問佢幫你墊大牙

深咬係underbite? 我已經墊左喇但都係甩

deep overbite
你啲牙好唔齊?
我剛剛上箍時最唔齊啲位上左一星期就訓訓下教自己甩左
整完再過三日又甩左次(再整墊左大牙) 之後箍多一個月左右隻牙返左家鄉就冇甩過了

我嗰陣係唔會幫你要剝嗰啲上釘
但會上哂其他 連鐵線都上咗一part
p.s.我係kongu 教學病人
同埋正常應該係先剝後上釘

頭一二日都係食下碎肉粥
用有藥性果款漱口水漱口
第三日開始可以刷牙+漱口，但唔好刷傷口血塊，可以繼續食多日粥
第四日可以用另一邊咬下食物
第五日開始可以刷走血塊(無再流血就代表ok)，同試下正常進食

同我差唔多 啱啱剝完就食薯溶 第二日就咩都食
其實剝牙真係冇乜野 反而上鐵線我就真係咩都食唔到

我剝牙同上鐵線都冇乜嘢
好快就正常咁食到嘢
係做完正顎手術到宜家三個禮拜多d都係剪碎d嘢黎食
同埋要食d軟身d既嘢

但係我已經係最出既大牙墊左 仲有冇得墊
但間野真係好多人 要約好耐

邊個牙醫咁誇張

啱啱剝完，真係好唔慣，痛就得第一日痛，頭兩日都食粥，跟住第三日可以食到面，成日驚會咬爆個傷口，所以就著就著咁食。

其實會唔會食食下野，個傷口掂到食物而爆？

好似電動刷得仲乾淨

千其唔好沖走舊血塊住 寧願留多幾日
我嗰陣就係一剝完就正常又飲又食 後尾dry socket痛到仆街

我已經好似冇左個血塊， 純粹得肉係到，點解痛可唔可以講下

吞嘢/啜嘢飲嗰下最易郁到嚿血塊

咁無嘢啦 正常係要生血塊 嚿血塊先慢慢變肉芽
我無咗嚿血塊 所以嚿肉芽生唔到 個傷口骨頭直接暴露喺空氣到 食止痛藥都止唔到嗰隻痛

聽到都覺到痛，點解我地食野要經牙

邱家寶 約一個幾星期叫唔叫耐

想問有冇人內箍？

咁樣仲好危險
因為會加大細菌感染危機

你應該驚細菌感染多過驚爆傷口爆傷口都係咬棉止血姐

好少人會用內箍嫁喇
因為白色陶瓷都已經唔明顯
再唔係就會揀隱適美
內箍清潔太麻煩做得唔好會蛀牙

點解大牙拉橡筋可以咁痛

求尖沙咀 林醫生介紹人

我果陣一次過剝3隻
牙醫叫我當晚用佢比既嗽口水嗽口
唔好整走血塊，唔好吐口水 唔好用飲管
第二日先好刷牙
好快冇事

用牙簽了翻出嚟
唔知點解個陣永遠會有條鮑魚麵/蝦子麵插左係個洞度

有冇人睇到ig廣告個zenyum

你要聯針咁誇張呀

我冇喎剝完就咬綿花閃人

正常唔會搞到咁

大家箍左幾耐先可以食到多d野(多d種類)

我想問你地箍牙係咪有介口？唔飲咖啡唔食咖哩？

無
飲完咖啡飲D水
就算污髒都係半年洗牙時清返

嘩 半年洗一次
診所包埋洗牙？
而家我箍緊呢到佢得閒先幫我清下牙石炸
好過冇

醫生話我個case幾有挑戰性
但有時間嘅就一定箍到
好擔心箍完無想像中咁好睇

出去洗
我箍專科咩都唔包

白色陶瓷同剛cool其實係咪一樣只係貴啲？

絲打有錢

係 只係d粒唔顯眼
有人話會厚過鐵粒

係，佢係粒粒轉咗物料

陶瓷真係唔顯眼

我咩都食
但就係唔食咖哩
因為我用透明橡筋，唔想變螢光黃

我都剛剛上咗透明橡筋

我都唔食咖哩 好驚牙黃
但咖啡真係忍唔到
不過飲少左 一星期2,3杯算
最多即刻飲水

我見大家會甩粒粒 我以為我唔會 點知我食食下野甩左 又要返診所痴返

我淨係甩過一次咋
係初上箍個陣咬合唔岩唔小心咬甩左
咖啡奶茶呢d我係用飲管飲
咁樣就唔會掂到d牙
同埋本身有用美白牙膏同漱口水
每半年就會洗牙一次
所以d牙好靚無變色！

個粒粒我差d食埋落肚
我呢排鐘意飲滴留齋啡 熱就用唔到飲管
有冇美白牙膏好介紹？
半年洗一次好那利

箍完牙係咪成世都要戴固定器？

有熱飲管呀嘛
美白牙膏我用過日本幾個牌子
Ora2 花王 獅王都用過
個人鐘意ora2
高露潔聽講都幾好但我用左一陣答唔到你效果住

問下咋 聽講香港無人做

係咪好過隱適美

好勁多倍
又夠拉力
又唔顯眼

有點會無
麥明詩咪箍緊內箍

有無人嚮荃灣周子豐箍過？我上網睇啲人既feedback都ok 話佢細心 但係又唔係太多人討論

無留意

我照食咖哩冇戒到
食完刷返牙我又覺得冇咩 反而有時食菜染色仲勁

同問

你係鋼定係白色透明?

一定要戴成世
唔係會走位

鋼

你去D平既牙醫到洗牙啦

牙有記憶力

好似要八萬以上